如果你一個人失意，因為時局沮喪的話，請入黎睇下。

節錄：重零開始的異世界生活

『讓我再問一次，聽著這個廣播的大家現在在哪裡？逃進避難所了嗎？躲在家中了嗎？一個人在發抖嗎？和誰在一起嗎？在一起的是重要的人嗎？即使是不認識的人，在這幾小時內成為認得樣子的人了嗎？』

「────」

『雖然是相當任性的要求，也許會相當困難，但我希望大家請不要獨自一人。單獨一人的時候腦海只會浮現出無聊的想法。我有經驗。我知道的。所以請不要落單，請和誰待在一起，之後……』

吸一口氣，細微的聲音帶著躊躇……

『之後如果可能的話，看著和你一起的人的臉。』

「────」

少女的視線像是被言語引導一樣，緩緩向自己臂彎落下。
弟弟正抬頭看著自己。視線和那不可靠地搖動著的綠色瞳孔相遇。

『現在看著誰的臉？重要的人嗎？還是一起度過了這幾小時的陌生人？也有是朋友的可能性呢。……大概是相當悽慘的臉吧。可能是要哭的臉，也可能是辛苦的臉，我想應該沒有笑容吧。不，或許有為了不讓別人擔心而堅強地裝出笑容的人也不一定。如果有的話，那是很厲害的人。你重視的人如果正在那樣笑的話，請為他感到自豪。在這個前提下，對比一下你所認識他的笑容。』

弟弟的臉是，要哭出來的臉。
皺起眉頭，像是馬上要再哭出來的臉。
而映照在弟弟瞳孔的自己則像是失去了表情一樣的臉。

『──這是，能夠原諒的嗎？』

「……才，不要」

從少女口中發出了細小，輕微的聲音。
既微弱又沙啞，就算是自己也不能聽清楚的聲音。
可是……

『我不會原諒。不想原諒。』

少年繼續訴說著的聲音，就如聽到了少女細語一般強而有力的響起。

『我也有重視的人，有重要的夥伴。我不會原諒那些讓我重視的人露出艱苦表情或是悲傷的樣子的傢伙。我也不要被強行作出的笑容。別開玩笑了。別看不起人。我好想大聲說我所知道那女孩原本的笑容可是更可愛的。』

『我不能接受一直輸下去。就這樣中途棄權太不像樣了。一直被打敗是絕對不行的。錯的是他們。為了打倒錯誤的傢伙，就算力量並不足以執行正義，也該理解甚麼才是正確的。當知道自己站在正確的一方的時候，我可不能忍受輸給那些錯誤的傢伙。至少我可不想對那些傢伙屈膝認輸。』

『想逃，但不能逃。想哭，但不能哭。敵人很強，但是不想輸。所以，我要戰鬥。縱使我知道自己很弱，頭腦也不好，但我仍然要戰鬥。他們是錯的。令我喜歡的人們哭喪著臉的他們是錯誤的。所以，我要戰鬥。我會戰鬥。――我希望，大家也一起戰鬥。』

『請不要誤會。雖然我說想大家戰鬥，但不是要大家提起棍棒去打倒敵人。不如說我反而想請大家不要做這種無謀的舉動。我不是要求大家成群結隊，拼命的與魔女教作戰。我想拜託大家的，期望大家進行的戰鬥是不要低頭。』

「不要，低頭……」

『一直盯著腳下狀況也不會有任何改變。地板不會被你看穿一個洞，就算真的看穿了一個洞也不會對解決事態有任何幫助…所以請抬起頭來向前看。』